咩叫貢獻社會？

成日都話上一代貢獻社會多年云云
佢地揾食賺錢就叫貢獻社會？
真係有人抱住呢個心態去返工㗎咩

難聽過粗口

炒起曬D野叫貢獻

每個人都貢獻緊架啦

仲要用貢獻社會多年嚟做光環

貢獻國家更難聽

呢個真

進貢廢老同垃圾制度

認真答：
可以問自己可唔可以稱得上係頂天立地、堂堂正正、盡心盡力嘅人。係嘅，你就可以大聲講自己有貢獻社會。
至於做唔到嗰啲，又話自己有貢獻社會，係自取其辱。

個社會自動將老人家=貢獻社會嘅人

巴打開post都搵到人回應，即係你唔係唯一一個覺得社會出左事嘅人。
但係要自己心裡好過，係觀察自己有無按自己嘅定義同準則貢獻社會。世上有七十億人，我無可能用自己同晒我身邊嘅人比，所以用自己做基準比較自己，係最舒服嘅方法。
希望巴打生活如意。

雖然我不滿用「貢獻社會」作為道德光環甚至乎政治本錢。

但無論係邊一個年代，我都認為好多職業都係為社會做緊貢獻。
無論地盤工人、裝修師父甚至係餐飲業嘅咁多職員等勞動階層，定還是科研人員、醫生、會計同我呢啲小小嘅IT狗等等。
(唔敢提警察，戴頭盔)

有人工呢個係必然，但唔可以因為佢地接受咗報酬而否認咗佢地為社會發展帶來嘅貢獻。
我覺得香港太多人對部分行業嘅人不尊敬。

可能有些人返工只係hea做，或者公司政策太過現實，從來無認真對待過工作，令你會覺得唔值得尊敬此人或是此行業。

但我覺得每一個人都應該有責任去矯正呢啲社會上冷漠嘅表面睇法。
唔好畀下一代人認為返工只係為咗賺錢、生活養家，自己做過啲咩似乎都係毫無意義，失去咗工作嘅動力。

利申: 不是正義撚
sorry for off topic...